講下香港人的民族性

好多人都移民，亦有人話香港就消失。但我覺得，只要香港人的價值觀和生活方式可以保持，香港人會在歷史中流傳落來。

不論香港人在香或離港，我地都應該了解一下咩係「香港人」。正如想到日本人，我地會想到「乾淨」，「有禮貌」，「性格壓抑」等等。咁講起香港人，我地會諗到咩呢？唔一定好嘅，唔好嘅都係我地嘅特質。

我拋磚先講
好嘅：反應快，工作方式靈活，相當國際化（絕對唔係會去旅行一定要食唐餐，帶老咩媽辣醬嗰種人），特別鍾愛股票和其他投資和炒賣（唔知算唔算好），尊重人地文化但又唔怕同人share自己的文化（而唔係日日話，別國點仆街點仆街，我地就愈來愈好。我地呢d就真係有文化自信啦）

仆街嘅：為利是圖，做生意相當古惑，勁鐘意返工（真係好似中左降咁），唔勇敢，比較涼薄（但呢兩樣係呢兩年改善左好多，好感動！）

我希望大家都講下，當然唔可能訂立一種民族性就話做左嘅先係香港人。但都可以幫香港人在海外建立香港人的身分認同。本地嘅，更要堅持自己的信念、唔好俾人惡性文化入侵。

雖然香港這土地改變了，但只要核心不變，維持自己的民族性，一定可以見到將來。

注：本帖純學術文化討論，發帖回帖者的言論均是文化交流，與政治政見無關。另外，如果有人冇自信，聽到民族性之後發狂跳制，「民族性」可以同「族群特質」互相代替。唔犯國安法之餘，又唔怕打碎玻璃心。所以國安mon po狗可以先收皮。

自推十連

Push 2

Push 3

Push 4

Push 5

Push 6

Push 7

Push 8

Push 9

Push 10